{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031033",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056487",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청성사\n\n(淸城祠)"
    },
    "text": "淸城祠\\n\n京畿道 抱川市 新北面にある南北国時代の統一新羅の学者、崔致遠（チェ·チウォン）を祀る祠堂です。 市道有形文化財です。\n1975年、京畿道有形文化財に指定されました。 祠堂の周りは四角い塀で囲まれており、正面の入口はそびえ立つ三門で飾られています。\n花崗岩の長台石と自然石で築造された基壇の上に正面3間側面2間の本殿と三門があり、周囲は自然石で塀を巡らせています。 本殿の前面は各間に昌房を設置し、空間砲がない代わりに2つの小楼が各間の長舌を支えており、その上に屈服を設置し垂木を乗せて二重軒の切妻屋根を形成しています。\n平柱と耳柱頭の梁を支えた翼工は初翼工で、内部の床は井戸の床で構成されており、その中央には美しい先生の神位が奉安されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この祠堂はどこにありますか？",
            "answer": "京畿道 抱川市 新北面にあります。"
        },
        {
            "question": "この祠堂は誰を祀っていますか？",
            "answer": "南北国時代の統一新羅の学者、崔致遠（チェ·チウォン）を祀っています。"
        },
        {
            "question": "この祠堂はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1975年に京畿道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "祠堂の周りは何で囲まれていますか？",
            "answer": "四角い塀で囲まれています。"
        },
        {
            "question": "祠堂の正面の入口は何で飾られていますか？",
            "answer": "三門で飾られています。"
        },
        {
            "question": "祠堂の基壇は何で築造されていますか？",
            "answer": "花崗岩の長台石と自然石で築造されています。"
        },
        {
            "question": "本殿と三門はどのような配置ですか？",
            "answer": "本殿は正面3間側面2間、三門があります。"
        },
        {
            "question": "本殿の前面には何が設置されていますか？",
            "answer": "各間に昌房が設置されています。"
        },
        {
            "question": "本殿の屋根はどのような形をしていますか？",
            "answer": "二重軒の切妻屋根を形成しています。"
        },
        {
            "question": "本殿の内部には何が奉安されていますか？",
            "answer": "美しい先生の神位が奉安されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 241,
        "QA": 266
    }
}